到呢一刻仲保持中立/反對、憎恨示威嘅入

你地覺得我地出黎遊行、示威嘅就係滋事份子，好好地安安穩穩打份工有飯食有覺瞓咪算，搞咁野做乜。我好記得，琴晚係九龍灣打左人十幾鎚個條友問左句：「你駛唔駛養屋企？」但你又無諗過，係邊d仆街令到你做到成隻狗咁，都只係換黎一絲喘息嘅空間？同埋我想問，係咪呢個世界繼續荒謬落去，到咩程度都好，你地都會欣然接受？你地著眼生活、民生，好，我今日就同你講呢樣野，唔講政治。

過去呢十幾年，物價、樓價翻倍，人工嘅升幅遠遠都追唔上，普通打工仔交完租，特別係無公屋住、要租樓個D，兩餐都成問題。

大白象工程，機場三跑、港珠澳、高鐵，仲有黎緊「明日大嶼」，千億千億咁射落海，當中有幾多利益輸送就唔講啦，最慘係D樓起完唔係比你住呀!!! 你自己去返D新起嘅公屋屋村睇，沙田水泉澳、觀塘安達安泰，通街都係普通話，全部都係新移民呀!
呢幾千億拎黎派，一人拎返幾萬蚊都無咁嬲，夠你連續幾年日日飲喜茶去打卡呀!

香港人輪候公屋時間遙遙無期；劏房橫生，居住環境幾惡劣都好都要死頂，每個月比幾千蚊住埋d唔係人住嘅地方。樓價升到咁，有唔少人為左置業連生活都無埋。明明住屋係一件好基本嘅需求，但係香港，偏偏每日就好多人為此徹夜難眠。

到醫療，公院醫生護士壓力爆煲，超時工作真係十常八九，資源明顯唔夠用，睇個醫生閒閒地都排返幾粒鐘，真係大家一齊攬炒，呢樣政府又做過d乜？咁多億射落海都唔改善醫療呢個積落多年嘅問題。

仲有教育，小學生依家面對緊嘅講緊係每日十樣八樣嘅功課，抄抄寫寫，背呢樣背個樣，填鴨式嘅教育制度，對於個人成長亳無意義。你嘅小朋友做嘅功課多左，讀嘅科目多左，但你有無覺得佢聰明左、思維細密左？教育其中一樣重大任務係因材施教，依據學生嘅興趣同長處培育佢地，但香港嘅教育仲係依照傳統科目嘅成績去衝量一個學生嘅成就、決定佢地嘅未來。有唔少學生為左盲從呢個社會既定落黎嘅遊戲規則，失去左自己，搵唔到自身嘅價值。呢個以考試、精英制度為中心嘅教育，令學生從小就被迫係一個競爭氣氛濃烈嘅環境生長。最慘嘅係，佢地只係為左趕上呢個咁荒謬嘅制度而拼搏，完全搵唔到箇中嘅意義。你唔諗自己，都諗下你嘅子子孫孫吖？

仲有個每日150個單程證，屌你老母政府，成日話唔撚關事，依家個堆新移民落左黎係咪瞓係你屋企呀？佢地落黎係分薄緊所有社會嘅資源呀，上述講緊嘅野，特別係房屋的惡劣狀況，其中好大程度都係因為呢班新移民再進一步惡化。依家連自己香港人都未搞掂，仲要用我地嘅資源接濟大陸人？有撚病？

呢d咁荒謬嘅野，完全係源自一個維穩嘅小圈子政府。功能組別、建制份子、以至政府嘅高官，全部都係維穩，同商界、地產商之間互相利益輸送，由提出一d有利佢地嘅方案黎鞏固自己嘅地位。蛇齋餅粽你地就收得多，但有無發覺一d深層次嘅矛盾根本從來都無解決過，或甚係變本加厲？房屋、醫療、教育呢d問題日益惡化，因為呢班高官每人都揸緊幾層樓係手，根本唔會想樓價冧，亦都唔駛理你有無地方瞓。佢地仲有外國護照係手，有咩事就移民走佬；佢地送曬d仔女去外國讀書，駛理你教育制度有幾荒謬；佢地有病睇私家，駛同你呢d窮撚迫公院。

其實我好想問一句，如果情況繼續惡化落去，你地係咪都係諗住吞聲忍氣落去？依家有人一個星期返六日工，有人返五日寫字樓工，OT到癡線，為嘅只係搵多少少錢。如果到某日，呢個社會荒謬到要你一星期返足七日工先夠生活嘅話，你係咪都會選擇繼續忍？逆來順受，對荒謬嘅事視而不見其實係一件好可怕嘅事。

如果你有幾層樓揸係手收租，世世代代打跛對腳都可以安枕無憂，你叻，我無野好講，但如果唔係嘅話，你係咪應該同我地企係同一陣線？我唔需要你一定去企係最前線，但一d和理非嘅大型遊行，只要你有時間嘅話，係咪都應該出席下？真係無時間嘅話，依家網絡好方便，一定有方法去宣揚正確嘅訊息，一個share一個like已經令成件事好唔同。我地依家爭取緊嘅唔係單純撤回一條惡法，亦唔係純粹追究黑警隻手遮天嘅濫暴濫權，而係響守護住我地所剩無幾嘅人權同自由同時，爭取返本來就屬於我地嘅權利同生活。要改變，就要從社會嘅根本制度改革。
積少成多，聚沙成塔，多你一個真係好多，要點付出你自己諗、自己決定啦。最後，請緊記：就算失望，不能絕望
P.S.有漏講補充，有錯請糾正

試下十連先，得左就真係我無野講

10

9

8

7

6

5

4

3

2

1

0

推

對唔住各位，身為毒撚嘅我都係幫手推下post算